[{"Problem":"农田生态系统的最大特点是它的结构和功能取决于（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.人类的需要"},{"key":"B","value":"B.生态的需要"},{"key":"C","value":"C.环境的需要"},{"key":"D","value":"D.工程的需要"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"小型农田水利工程建设规范化是指在经济.技术.科学及管理等社会实践中， 对重复性事物和概念， 通过制定.发布和实施标准（规范.规程.制度等（ ） 达到 统一，以获得最佳秩序和（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.经济效益"},{"key":"B","value":"B.社会效益"},{"key":"C","value":"C.环境效益"},{"key":"D","value":"D.生态效益"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"建立景观格局与生态过程的关系的目的是通过对于景观格局的分析来认识（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.设计过程"},{"key":"B","value":"B.施工过程"},{"key":"C","value":"C.管理过程"},{"key":"D","value":"D.生态过程"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"由于小型农田水利工程以田间工程建设为主， 在确定灌溉标准时， 原则上应与 （    ）保持一致。","Opts":[{"key":"A","value":"A.其所在的大中型灌区"},{"key":"B","value":"B.其所在的小型灌区"},{"key":"C","value":"C.其邻近的大中型灌区"},{"key":"D","value":"D.其邻近的小型灌区"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"低压管道输水经济流速的确定原则： 通过流量大时， 对于应选择的经济流速数值（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.较大值"},{"key":"B","value":"B.中等值"},{"key":"C","value":"C.较小值"},{"key":"D","value":"D.无要求"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"山平塘的淤积物主要是（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.淤泥"},{"key":"B","value":"B.淤沙"},{"key":"C","value":"C.淤泥和淤沙"},{"key":"D","value":"D.有机物"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"淤泥的主要特性是天然含水率高于（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.缩限"},{"key":"B","value":"B.液限"},{"key":"C","value":"C.塑限"},{"key":"D","value":"D.塑性指数"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"处理山平塘质量，关键是（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.防渗"},{"key":"B","value":"B.防滑坡"},{"key":"C","value":"C.防裂缝"},{"key":"D","value":"D.防崩塌"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（    ）是泵站正常运行扬程的上限。","Opts":[{"key":"A","value":"A.设计扬程"},{"key":"B","value":"B.平均扬程"},{"key":"C","value":"C.最高扬程"},{"key":"D","value":"D.最低扬程"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"（    ）是确定小水池规模的主要依据。","Opts":[{"key":"A","value":"A.需水量"},{"key":"B","value":"B.所用建材"},{"key":"C","value":"C.供水距离"},{"key":"D","value":"D.供水高度"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"安全生产风险管理的主要内容是（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.风险评估"},{"key":"B","value":"B.风险预测"},{"key":"C","value":"C.风险评价"},{"key":"D","value":"D.风险分析"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水利水电工程施工安全风险分析的主要目是获得 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.风险大小"},{"key":"B","value":"B.危险源"},{"key":"C","value":"C.安全经验"},{"key":"D","value":"D.安全因素"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"高处作业是指在（ ）以上有可能坠落的高处作业。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1.8m"},{"key":"B","value":"B.2m"},{"key":"C","value":"C.2.5m"},{"key":"D","value":"D.3m"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"强风高处作业是指在阵风风力（ ）以上情况下进行的高处作业。","Opts":[{"key":"A","value":"A.五级  风速 10.8m/s"},{"key":"B","value":"B.五级 风速 11.8m/s"},{"key":"C","value":"C.六级 风速 10.8 m/s"},{"key":"D","value":"D.六级 风速 11.8 m/s"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"低成本.高效率的（ ）是减少事故的关键。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全措施"},{"key":"B","value":"B.技术措施"},{"key":"C","value":"C.预防措施"},{"key":"D","value":"D.应急措施"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"危机预警是通过（ ）的手段防范事故的发生。","Opts":[{"key":"A","value":"A.遥感"},{"key":"B","value":"B.监控"},{"key":"C","value":"C.卫星定位"},{"key":"D","value":"D.监视"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"事故发生单位的主要负责人受到刑事处罚或者撤职处分的，自刑罚执行完毕 或者受处分之日起（ ）年内，不得担任任何生产经营单位的主要负责人。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2"},{"key":"B","value":"B.3"},{"key":"C","value":"C.5"},{"key":"D","value":"D.10"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水利水电工程发生特别重大事故，对发生事故负有责任的单位处（ ）罚款。","Opts":[{"key":"A","value":"A.100 万元以上 200 万元以下"},{"key":"B","value":"B.200 万元以上 300 万元以下"},{"key":"C","value":"C.200 万元以上 500 万元以下"},{"key":"D","value":"D.300 万元以上 500 万元以下"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"突发环境事件的预警分 4 级， 预警的级别由低到高的颜色（ ①黄色.②红色.③蓝色.④橙色）依次为： （ ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.④②③①"},{"key":"B","value":"B.③①④②"},{"key":"C","value":"C.③④①②"},{"key":"D","value":"D.④③②①"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"施工单位应当对管理人员和作业人员（ ）安全生产教育培训， 其教育培训情况记入个人工作档案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.每月至少一次"},{"key":"B","value":"B.每季度至少一次"},{"key":"C","value":"C.每半年至少一次"},{"key":"D","value":"D.每年至少一次"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"下列关于未来我国大坝安全管理的描述，正确的是［ ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.粗放型管理"},{"key":"B","value":"B.技术型管理"},{"key":"C","value":"C.应沿用老的安全管理模式"},{"key":"D","value":"D.必须安全消除洪水灾害"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"实际抗御洪水标准不低于部颁水利枢纽工程除险加固近期非常运用洪水标准， 但达不到《防洪标准》规定； 大坝工作状态基本正常， 在一定控制运用条件下能 安全运行的大坝，属于［ ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一类坝"},{"key":"B","value":"B.二类坝"},{"key":"C","value":"C.三类坝"},{"key":"D","value":"D.四类坝"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"土石坝每年汛前汛后进行的检查是［  ］，发生特大洪水时进行的检查是［   ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.日常检查.年度检查"},{"key":"B","value":"B.日常检查.特别检查"},{"key":"C","value":"C.年度检查.特别检查"},{"key":"D","value":"D.特别检查.年度检查"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"激光准直法是用于监测［ ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.纵向水平位移"},{"key":"B","value":"B.横向水平位移"},{"key":"C","value":"C.垂直位移"},{"key":"D","value":"D.深层水平位移"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"下列关于水准法的说法错误的是［  ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水准点分为水准基点.起测基点和位移标点"},{"key":"B","value":"B.对特大型混凝土坝， 常需建立精密水准网系统，并力求构成闭合环线"},{"key":"C","value":"C.工作基点一般采用国家水准点"},{"key":"D","value":"D.一般在每个坝段都布置一个测点"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"当渗流量为 1～300L/s 时，应采用［   ］观测。","Opts":[{"key":"A","value":"A.测流速法"},{"key":"B","value":"B.量水堰法"},{"key":"C","value":"C.容积法"},{"key":"D","value":"D.浮标法"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"土石坝坝体渗流压力的观测横断面一般不少于［ ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2"},{"key":"B","value":"B.3"},{"key":"C","value":"C.4"},{"key":"D","value":"D.5"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"以下方法中不属于土石坝坝体渗流的处理方法的是［   ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.劈裂灌浆"},{"key":"B","value":"B.高压定向喷射灌浆"},{"key":"C","value":"C.充填式灌浆"},{"key":"D","value":"D.混凝土防渗墙"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"对于混凝土坝及浆砌石坝水平位移的观测方法应优先采用［  ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.视准线法"},{"key":"B","value":"B.正垂线法"},{"key":"C","value":"C.引张线法"},{"key":"D","value":"D.倒垂线法"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"混凝土坝及浆砌石坝挠度测定的方法有［ ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.视准线法"},{"key":"B","value":"B.垂线法"},{"key":"C","value":"C.引张线法"},{"key":"D","value":"D.水准测量法"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"对于混凝土坝开度小于 0.3mm 的裂缝，一般可采用的灌浆方法是［］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.劈裂灌浆"},{"key":"B","value":"B.帷幕灌浆"},{"key":"C","value":"C.化学灌浆"},{"key":"D","value":"D.水泥灌浆"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"对于渗透流速大于 600m/d 或受温度变化影响的混凝土裂缝，不论开度如何， 均采用［ ］灌浆处理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.劈裂"},{"key":"B","value":"B.帷幕"},{"key":"C","value":"C.化学"},{"key":"D","value":"D.水泥"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"闸门的操作原则应按照设计规定执行，一般为［  ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工作闸门必须在动水情况下启闭"},{"key":"B","value":"B.事故闸门能在动水情况下关闭，一般在静水情况下开启"},{"key":"C","value":"C.检修闸门在静水中启闭"},{"key":"D","value":"D.平压阀门能在动水情况下启闭"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"［ ］是针对启闭机的外表.  内部最简单.最基本却很重要的保养措施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.清洁"},{"key":"B","value":"B.紧固"},{"key":"C","value":"C.调整"},{"key":"D","value":"D.润滑"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"溢洪道的变形观测包括水平位移和［   ］观测。","Opts":[{"key":"A","value":"A.沉陷"},{"key":"B","value":"B.水流形态"},{"key":"C","value":"C.振动"},{"key":"D","value":"D.水流脉动力"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"如果闸门在泄流时， 下游淹没水跃对闸门的周期性冲击引起闸门震动， 应 ［ ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.不需进行处理"},{"key":"B","value":"B.改变运用条件，使振动不再产生"},{"key":"C","value":"C.在闸门上游加设防浪栅，使振动不再产生"},{"key":"D","value":"D.更换止水"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"隧洞断裂破坏的原因可能不包括［    ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.衬砌质量差"},{"key":"B","value":"B.水锤作用"},{"key":"C","value":"C.洞内压力过大"},{"key":"D","value":"D.洞周岩石变形或不均匀沉陷"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"灌浆处理方式有［   ］法和压力灌浆法。","Opts":[{"key":"A","value":"A.化学灌浆"},{"key":"B","value":"B.混凝土灌浆"},{"key":"C","value":"C.重力灌浆"},{"key":"D","value":"D.黏土灌浆"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"雨天应注意观察和探试水量.水色.［  ］等， 以分析判断是否有渗水现象。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水温"},{"key":"B","value":"B.气温"},{"key":"C","value":"C.风向"},{"key":"D","value":"D.风力"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"险情的标记方法一般白天［  ］，夜间挂防风雨的红灯。","Opts":[{"key":"A","value":"A.挂白旗"},{"key":"B","value":"B.挂红旗"},{"key":"C","value":"C.挂黄灯"},{"key":"D","value":"D.不需标记"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"岩基灌浆钻孔冲洗的目的是［ ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.浸润孔壁"},{"key":"B","value":"B.冲洗孔壁测定灌浆参数"},{"key":"C","value":"C.将残存在孔内.孔壁的岩粉碎屑冲到孔内"},{"key":"D","value":"D.将残存在孔内.孔壁的岩粉碎屑冲到孔外并将岩层裂缝中冲填物冲洗干净"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"截流设计标准及其流量，一般可按工程的重要程度，设计时选用截流时期内 重现期［    ］年的旬或月平均流量。","Opts":[{"key":"A","value":"A.5~10"},{"key":"B","value":"B.10~15"},{"key":"C","value":"C.15~20"},{"key":"D","value":"D.20~25"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"截流时段一般多选在［   ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.枯水期初"},{"key":"B","value":"B.枯水期中"},{"key":"C","value":"C.枯水期末"},{"key":"D","value":"D.流量最小的时段"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"当泄水建筑物完成时， 抓住有利时机， 迅速实现围堰［   ］，迫使水流沿泄水 建筑物下泄，称为截流。","Opts":[{"key":"A","value":"A.进占"},{"key":"B","value":"B.护底"},{"key":"C","value":"C.裹头"},{"key":"D","value":"D.合龙"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"灌浆的结束条件， 一般用两个指标来控制， 一个是残余吸浆量， 另一个是［ ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.固结时间"},{"key":"B","value":"B.透水率"},{"key":"C","value":"C.初凝时间"},{"key":"D","value":"D.闭浆时间"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据爆破作用指数 n 值的大小， 可以进行爆破的分类， 当 n=1 时， 称为［ ］","Opts":[{"key":"A","value":"A.标准抛掷爆破"},{"key":"B","value":"B.加强抛掷爆破"},{"key":"C","value":"C.减弱抛掷爆破"},{"key":"D","value":"D.松动爆破"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"灌浆施工工序依次是［ ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.钻孔.冲洗.压水试验.灌浆"},{"key":"B","value":"B.钻孔.压水试验.冲洗.灌浆"},{"key":"C","value":"C.钻孔.冲洗.灌浆.压水试验"},{"key":"D","value":"D.冲洗.钻孔.压水试验.灌浆"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"最优含水量是指在某一击实次数下，［ ］时的含水量。","Opts":[{"key":"A","value":"A.干表观密度达最大值"},{"key":"B","value":"B.干表观密度达最小值"},{"key":"C","value":"C.堆积密度达最大值"},{"key":"D","value":"D.堆积密度达最小值"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"非黏性土料的压实标准以［ ］来控制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.相对密度"},{"key":"B","value":"B.天然密度"},{"key":"C","value":"C.干密度"},{"key":"D","value":"D.含水量"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"不同导流方法组合的顺序，通常称为［ ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.导流时段"},{"key":"B","value":"B.导流程序"},{"key":"C","value":"C.导流方案"},{"key":"D","value":"D.导流标准"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"［ ］截流在国内外得到了广泛的应用，成为截流的主要方法。","Opts":[{"key":"A","value":"A.平堵法"},{"key":"B","value":"B.立堵法"},{"key":"C","value":"C.立平堵法"},{"key":"D","value":"D.平立堵法"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"经常性排水排水量估算中可以忽略的因素有［ ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.基坑积水"},{"key":"B","value":"B.围堰与基坑渗水"},{"key":"C","value":"C.降水"},{"key":"D","value":"D.岩基冲洗及混凝土养护用废水"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"岩基灌浆使用最广泛的是［ ］","Opts":[{"key":"A","value":"A.水泥灌浆"},{"key":"B","value":"B.水泥粘土灌浆"},{"key":"C","value":"C.水玻璃"},{"key":"D","value":"D.环氧树脂"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"对于Ⅰ.Ⅱ级坝的心.斜墙， 测定土料干表观密度的合格率应不低于［ ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.80%"},{"key":"B","value":"B.85%"},{"key":"C","value":"C.90%"},{"key":"D","value":"D.95%"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"混凝土运输应尽量减少转运总次数，并使转运自由跌落高度不大于［ ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1m"},{"key":"B","value":"B.2m"},{"key":"C","value":"C.3m"},{"key":"D","value":"D.4m"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"施工质量控制工作的重点是［ ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.事前控制"},{"key":"B","value":"B.事中控制"},{"key":"C","value":"C.事后控制"},{"key":"D","value":"D.质量评定"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"炸药在长期储存中保持自身性质稳定不变的能力，称为［ ］","Opts":[{"key":"A","value":"A.威力"},{"key":"B","value":"B.氧平衡"},{"key":"C","value":"C.安定性"},{"key":"D","value":"D.最佳密度"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"灌浆过程中灌浆压力如采用分级升压法时， 压力分级不宜过多， 一般以［ ］为限。","Opts":[{"key":"A","value":"A.二级"},{"key":"B","value":"B.三级"},{"key":"C","value":"C.四级"},{"key":"D","value":"D.五级"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"导流时段的划分与河流的水文特征.水工建筑物的布置和型式.［ ］.施工 进度等因素有关。","Opts":[{"key":"A","value":"A.施工方案"},{"key":"B","value":"B.施工方法"},{"key":"C","value":"C.导流方案"},{"key":"D","value":"D.导流建筑物型式"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"施工总体布置方案的优劣， 可以从不同的角度来进行评价， 其评价因素大体 有定性因素和定量因素两类。以下属于定性因素的指标是［  ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.有利生产，易于管理，方便生活的程度"},{"key":"B","value":"B.场地平整土石方工程量和费用"},{"key":"C","value":"C.土石方开挖利用的程度"},{"key":"D","value":"D.临建工程建筑安装工程量和费用"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"《中华人民共和国安全生产法》规定： 生产经营单位对重大危险源应当（ ） 。","Opts":[{"key":"A","value":"A.隔离"},{"key":"B","value":"B.封闭"},{"key":"C","value":"C.登记建档"},{"key":"D","value":"D.标识"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"《中华人民共和国安全生产法》规定:国家实行生产安全事故责任（ ）制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.落实"},{"key":"B","value":"B.追究"},{"key":"C","value":"C.分解"},{"key":"D","value":"D.入刑"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"《中华人民共和国安全生产法》规定： 特种作业人员的范围由（ ）安全生产监 督管理部门会同国务院有关部门确定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国务院"},{"key":"B","value":"B.省级"},{"key":"C","value":"C.地市级"},{"key":"D","value":"D.县级"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"下列关于危险源与事故隐患关系的说法正确的是 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.事故隐患一定是危险源"},{"key":"B","value":"B.危险源一定是事故隐患"},{"key":"C","value":"C.重大危险源一定是事故隐患"},{"key":"D","value":"D.重大事故隐患一定是重大危险源"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据水利部相关规定， 水利施工企业主要负责人.项目负责人每年接受安全生 产教育培训的时间不得少于（ ）学时。","Opts":[{"key":"A","value":"A.40"},{"key":"B","value":"B.30"},{"key":"C","value":"C.20"},{"key":"D","value":"D.15"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"施工生产区内机动车辆临时道路纵坡不宜大于 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.6%"},{"key":"B","value":"B.7%"},{"key":"C","value":"C.8%"},{"key":"D","value":"D.9%"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"经审核合格的专项施工方案，应由施工单位（ ）签字确认。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目经理"},{"key":"B","value":"B.项目技术负责人"},{"key":"C","value":"C.负责人"},{"key":"D","value":"D.技术负责人"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"文明施工， 关于场区管理， 要求施工现场必须设有 “五牌一图”，一图是指 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工程概况图"},{"key":"B","value":"B.施工现场平面图"},{"key":"C","value":"C.人员避险转移撤退图"},{"key":"D","value":"D.工程设计平面布置图"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"触电事故发生后应首先 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.迅速检查病人"},{"key":"B","value":"B.迅速切断电源"},{"key":"C","value":"C.及时报警"},{"key":"D","value":"D.及时汇报领导"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"遇有（ ） 级及以上的大风，禁止从事高处作业。","Opts":[{"key":"A","value":"A.3"},{"key":"B","value":"B.4"},{"key":"C","value":"C.5"},{"key":"D","value":"D.6"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"制定《中华人民共和国安全生产法》为了加强安全生产工作， （ ）生产安全事故。","Opts":[{"key":"A","value":"A.防止"},{"key":"B","value":"B.防止和减少"},{"key":"C","value":"C.预防"},{"key":"D","value":"D.减少"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"《中华人民共和国安全生产法》规定：生产.经营.储存.使用危险物品的 车间.商店.仓库不得与员工宿舍在同一座建筑物内，并应当与员工宿舍保持 （ ） 。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一定距离"},{"key":"B","value":"B.规定距离"},{"key":"C","value":"C.安全距离"},{"key":"D","value":"D.需要距离"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"安全生产管理的目标是减少和控制危害， 减少和控制事故，尽量避免生产过 程中由于 （ ）所造成的人身伤害.财产损失.环境污染以及其他损失。","Opts":[{"key":"A","value":"A.管理不善"},{"key":"B","value":"B.危险"},{"key":"C","value":"C.事故"},{"key":"D","value":"D.违章"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"企业安全生产目标应经（ ） 审批，并以文件的形式发布。","Opts":[{"key":"A","value":"A.单位主要负责人"},{"key":"B","value":"B.单位技术负责人"},{"key":"C","value":"C.单位分管安全生产负责人"},{"key":"D","value":"D.安全管理部门负责人 ·"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"项目法人应至少每（ ）组织一次安全生产综合检查， 施工单位应至少每（ ） 自行组织一次安全生产综合检查。","Opts":[{"key":"A","value":"A.旬，周"},{"key":"B","value":"B.月，旬"},{"key":"C","value":"C.月，月"},{"key":"D","value":"D.月，两月"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"水利部《水利水电施工企业安全生产标准化评审标准 (试行）》共设置13个一 级项目评分因素，下列4个一级项目中，哪个分值最高?（ ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.施工作业安全"},{"key":"B","value":"B.教育培训"},{"key":"C","value":"C.法律法规与安全管理制度"},{"key":"D","value":"D.绩效评定和持续改进"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水利工程施工期度汛前，应由（ ） 提出工程度汛标准.工程形象面貌及度 汛要求。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设单位"},{"key":"B","value":"B.设计单位"},{"key":"C","value":"C.监理单位"},{"key":"D","value":"D.施工单位"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"长期地或者临时地生产.搬运.使用或者储存危险物品， 且危险物品的数量 等于或者超过临界量的单元 (包括场所或设施）称为 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.危险源"},{"key":"B","value":"B.重大危险源"},{"key":"C","value":"C.事故隐患"},{"key":"D","value":"D.危险.有害因素"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"建筑施工总承包资质序列企业安全生产管理机构专职安全生产管理人员配备 应满足下列要求:特级资质不少于 （ ） 人， 一级资质不少于 （ ） 人；二级和二 级以下资质企业不少于（ ）人。","Opts":[{"key":"A","value":"A.6, 3, 2"},{"key":"B","value":"B.5，4，3"},{"key":"C","value":"C.6, 5, 4"},{"key":"D","value":"D.6，4，3"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"《中华人民共和国安全生产法》规定： 生产经营单位的 （ ）对本单位的安 全生产工作全面负责。","Opts":[{"key":"A","value":"A.法人"},{"key":"B","value":"B.安全负责人"},{"key":"C","value":"C.主要负责人"},{"key":"D","value":"D.技术负责人"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"[   ]批准后， 应当成立项目法人。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目建议书"},{"key":"B","value":"B.项目可行性报告"},{"key":"C","value":"C.初步设计"},{"key":"D","value":"D.项目筹划阶段"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"以下阶段属于立项过程的是[     ]。","Opts":[{"key":"A","value":"A.规划阶段"},{"key":"B","value":"B.项目建议书阶段"},{"key":"C","value":"C.初步设计阶段"},{"key":"D","value":"D.施工准备阶段"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"工程完成建设目标的标志是[   ]，也是全面考核建设成果， 检验设计和质量的重要步骤。","Opts":[{"key":"A","value":"A.生产准备"},{"key":"B","value":"B.建设实施"},{"key":"C","value":"C.后评价"},{"key":"D","value":"D.竣工验收"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"工程设计图纸会审一般由[   ]组织。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设单位"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.施工单位"},{"key":"D","value":"D.审计单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"外观质量得分率是指[   ]外观质量实际得分占应得分数的百分数。","Opts":[{"key":"A","value":"A.单元工程"},{"key":"B","value":"B.分部工程"},{"key":"C","value":"C.单位工程"},{"key":"D","value":"D.单项工程"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"分部工程优良时， 单元工程有[  ]以上达到优良。","Opts":[{"key":"A","value":"A.60％"},{"key":"B","value":"B.70％"},{"key":"C","value":"C.80％"},{"key":"D","value":"D.85％"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"单位工程优良时， 外观质量得分率达到[   ]以上。","Opts":[{"key":"A","value":"A.70％"},{"key":"B","value":"B.80％"},{"key":"C","value":"C.85％"},{"key":"D","value":"D.90％"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"工程项目质量优良时， 单位工程有[    ]以上达到优良等级。","Opts":[{"key":"A","value":"A.60％"},{"key":"B","value":"B.70％"},{"key":"C","value":"C.85％"},{"key":"D","value":"D.90％"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利水电工程施工质量检验与评定规程》（SL176-2007）， 水利水电工程施工质量等 级分为[    ]。","Opts":[{"key":"A","value":"A.“合格”和“优秀”"},{"key":"B","value":"B.“合格”.“优良”"},{"key":"C","value":"C.“合格”.“优良”.“优秀”三级"},{"key":"D","value":"D.仅“合格一级”"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"反滤层施工时， 坡度陡于[   ]， 应当用挡板支护。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1:0.5"},{"key":"B","value":"B.1:1"},{"key":"C","value":"C.1:1.5"},{"key":"D","value":"D.1:2"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"浆砌石墙（堤） 分段施工时， 相邻施工段的砌筑面高差应不大于[   ]。","Opts":[{"key":"A","value":"A.0.3m"},{"key":"B","value":"B.0.5m"},{"key":"C","value":"C.1.0m"},{"key":"D","value":"D.1.5m"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"导流隧洞进出口引渠轴线应与河流方向夹角宜小于[   ]。","Opts":[{"key":"A","value":"A.15 ︒"},{"key":"B","value":"B.30 ︒"},{"key":"C","value":"C.45 ︒"},{"key":"D","value":"D.60 ︒"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"导流隧洞宜按直线布置，如有转弯时，转弯半径不小于[  ]洞径（或洞宽），转角不宜大于[    ]。","Opts":[{"key":"A","value":"A.5 倍    45 ︒"},{"key":"B","value":"B.5 倍    60 ︒"},{"key":"C","value":"C.10 倍   45 ︒"},{"key":"D","value":"D.10 倍   60 ︒"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"围堰是一种临时性水工建筑物，用来围护河床中基坑， 保证水工建筑物在[   ]施工。","Opts":[{"key":"A","value":"A.平地"},{"key":"B","value":"B.干地"},{"key":"C","value":"C.水中"},{"key":"D","value":"D.水下"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"在混凝土拌合过程中， 砂石含水率应控制在[    ]以内。","Opts":[{"key":"A","value":"A.3％"},{"key":"B","value":"B.5％"},{"key":"C","value":"C.6％"},{"key":"D","value":"D.8％"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"泵送混凝土坍落度以[   ]为宜， 含砂率应在[    ]左右。","Opts":[{"key":"A","value":"A.6～12cm    30％"},{"key":"B","value":"B.8～12cm    40％"},{"key":"C","value":"C.8～14cm    30％"},{"key":"D","value":"D.8～14cm    40％"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"后评价对项目投入生产（运行（ ）后各方面的影响进行的评价称为[     ] 。","Opts":[{"key":"A","value":"A.过程评价"},{"key":"B","value":"B.经济效益评价"},{"key":"C","value":"C.影响评价"},{"key":"D","value":"D.建设评价"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"经常性排水排水量估算中，可以忽略的因素有[    ]。","Opts":[{"key":"A","value":"A.基坑排水"},{"key":"B","value":"B.围堰与基坑渗水"},{"key":"C","value":"C.降水"},{"key":"D","value":"D.基岩冲洗及混凝土养护用水"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"砖砌体勾缝宜用[     ]的水泥砂浆，也可用原浆。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1:1"},{"key":"B","value":"B.1:1.25"},{"key":"C","value":"C.1:1.5"},{"key":"D","value":"D.1:2"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"单位工程验收应[     ]主持。","Opts":[{"key":"A","value":"A.施工单位"},{"key":"B","value":"B.设计单位"},{"key":"C","value":"C.项目法人"},{"key":"D","value":"D.监理单位"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水利工程施工项目招标分为[      ]。","Opts":[{"key":"A","value":"A.公开招标.邀请招标和议标"},{"key":"B","value":"B.公开招标和议标"},{"key":"C","value":"C.邀请招标和议标"},{"key":"D","value":"D.公开招标.邀请招标"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"在我国招标投标法规定，最低竞争数为[    ]个。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2"},{"key":"B","value":"B.3"},{"key":"C","value":"C.4"},{"key":"D","value":"D.5"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"施工单项合同估算价在[    ]万元以上的水利工程项目必须招标。","Opts":[{"key":"A","value":"A.50"},{"key":"B","value":"B.100"},{"key":"C","value":"C.200"},{"key":"D","value":"D.300"}],"Ans":["C"]}]
